正係讀左一個月hkcc已經想quit

專注左太多社運 而自己又唔識分配時間
對一科未開過嘅科目走太多堂
不過唔係怪社運 我相信就算我唔罷課 我都係讀唔黎
project都係見到人哋交先發覺我連group都未入
依家我打算quit左 直接做part time
做到下年報ive 吸收過cc嘅教訓
我覺得我讀ive應該會更用心

想問下ive會唔會易過cc 同埋 ive係咪要等到下年先報得

仲有得救下嘅 你讀咩科呀巴打

坦白講 Ive d野仲難

acct
fa都有聽下書 處理到2 3課
ma就真係一課都唔識

想 hea 就讀啲 hea 科

問題係我諗到我自己讀cc都讀到成pat shit
咁到時就算升到上u 我都係唔得
相反ive可以出黎做野

揀左商科 好撚難

努力d讀埋呢個sem睇下個成績先啦 反正都比左錢

係你唔讀者
啲野唔係難

做一年pt之後重新嚟過啦

我有個大我一年嘅fd 都係上年quit cc讀ive
同埋我自己認為ive個壓力少
想讀商

ive應該易好多

如果本身讀書背嘢英文唔算特別好 ive最少會讀得開心dy

當我quit個諗法出左黎
仲無動力去讀

hkcc係咪全英教？

CLL hea唔hea?

我都係咁諗 同埋我cc識唔到人

就係2左英文

你去到 ive 都係睇科 chur 唔 chur，睇下實唔實用，係唔係一畢業就可以投入反本身個行

Ive 好似係一班班咁讀 應該易d識人掛？

都hea 嘅 寫啲嘢有紋有路
Gpa都有3嘅

完全冇問題ge 英文攞2夠屌打fd升上黎果d
最後讀得好一樣入到u

始終對其他科無乜興趣同埋認識 定係我應該試下新科

唔識人真係差好多
次次大group問人野都驚俾人當煩膠

你中學讀咩選修呀

FA都比較易 畢竟係咁做數 我都鍾意做數
相反MA見到一大堆英文就灰撚哂

ict econ (全部中文教)

讀完it成世人都唔想再讀關於it嘅野

一開頭唔習慣姐巴打! 大專大學既野慢慢就會發覺係loop緊個節奏，下個SEM開始會慣!

關咩事 英文好係易明dd內容
會計 數學唔太關英文事
思考要好快

Ive好過hkcc
實用好多

ive冇得走堂
要attendance 70

Ive 讀商科 好伏㗎

見到呢個post
諗起四個月前大家可能仲笑樓豬讀asso乜乜柒柒
但四個月後大家變得真係守望相助
有啲感動

好多時係睇你果科嘅能力 努力大過一切 d tutor又易r d

唔識分配時間呢個真
好似幪面法之後咁，打咗仗四日
你要我扮咩都冇發生咁樣返學 其實真係令到個人好亂

都唔知做得邊樣好

或者我可以試下社工
雖然毒撚

巴打我可唔可以tg問下你果科既野

真 930 102完全無心返學 走哂

Ive啲堂多到仆
Kt果間仲要頹到仆街（硬件）
睇清楚先好簡呀

自己睇書囉 有啲咩真係學唔到

依到問都可以 我ok
不過你如果想私密啲

quit cc
下年再報hkcc文科 hea讀都有poly ugc offer

真 好多謝大家

咁讀eco 囉

樓主英文底好唔好？

劣 listening lv1
死好命overall2

痴撚線 會唔會日日出去搞 搞到書都讀唔成呀
懶你就懶啦 唔讀書

Ive出名得工程幼教社工電腦 商科冇乜月

Fd都有人英文攞2既....

諗翻我中學讀econ嘅經歷
econ死好命4
econ就不了
對於啲要大多數都要背嘅科無興趣

ive辛苦過cc 真

樓豬老母係咪生少個腦俾樓豬
今時今日仲去先達整手機

藍絲狗係咪盲 話撚左我就算唔上街都讀唔黎

屌錯你 睇唔到你句（會唔會）

自己溫啦
上堂都唔撚會識

如果無心讀既 入到ive你都會想quit
比你捱過左sem1,2 sem3就開始黎料 頹晒
然後你就會quit架啦
當然如果有班肯讀書既朋友 都仲會撐到grad既
讀書都分肯唔肯讀同有冇能力讀

唔一定要quit，可以讀多年，反正都係夠分就得，只要你果科目摺埋

不過asso除左頭三年，之後都好慘烈，開得太濫，依家入返UGC的機會接近零

Asso個課程編排有個戇鳩嘅地方，就係唔讀上去出到來會食屎，之後你點都要執過野雞degree先完到件事

Ive返而讀完仲有得選擇開工定再上

面對現實，睇HR點篩人就知，asso就完果D成日比人掉落垃圾桶

商科都算係最撚hea架啦

衝埋mid term睇下點先

cc入u 一定易好多，商科你比d 心機背下書應該ok，考試題目大部份都年年一樣

真 上堂最多明3成 自己溫就得

聽日要交fa assignment 啦喎

Ma refers to managerial acct?

呢個真

讀ive冇得hea，過來人，讀完之後都有機會讀個topup

學費應該處理到
本身有個救生員牌

我讀cc讀到成pat屎咁
讀咗一年俾人踢走
走咗去讀IVE
GPA過3
揀啱科好緊要

垃圾 asso都話難
而加你讀hkcc讀唔掂 遲d一樣讀唔掂
何況cc d野根本係你肯溫肯問就至少都有b
你自己讀唔到唔好怪呢樣果樣 係個人問題
利申：hkcc爆4入左hku 一樣係商科 fa ma都讀過 a+

無論你讀 ive / hkcc, 都會遇到分配時間呢個問題。

手足，呢個課程你有冇興趣讀先？

ching同路人
諗住左問右問死掂佢

樓主 我見你係迷途小羔羊
你呢加先year1 D科難極有限 咩叫讀唔黎?
IVE係易讀過ASSO 但係CHUR好多
一個SEM讀好多科仲要密則則無sem break
你都係要放時間入去先PASS到
你話你唔識分配時間
每個人都鐘意張D野推到最後一刻先做 我都係
唔好比自己有藉口asso讀唔黎仲有得讀ive
你真係有試過自己坐全日溫書?
未努力過就話唔得? 咁就叫讀唔黎?
你先開左sem一個月...
要追進度 星期六日全力煲notes都搞掂啦
有問題記低 係HKCC consultation hour問啦
你同我做齊上面D野先同我講讀唔黎

你第一個sem係咪讀fa, it, maths, eas1, mo?
如是,仲追到的

我上面話左自己已經放棄後門入u嘅諗頭
諗住2年ive做野算

hea到degree畢業咪算

社工啦 有heart會真係幫到人

老實講頭個一個月啲野係廢嘅

如果你讀cc就讀到成pat shit
都唔會升得番ugc
不過可以同你講 如果你仲係有心想讀
點都讀得到
都升得番
見過勁多人都唔算好俾心機讀
照有ugc offer
而且係senior entry
樓主俾心機啦 社運係要參與 但同時要平衡埋其他野

想知學啲乜

笑死 人地話你懶 你就話人地藍絲狗

咁你不如讀poly hd la
起碼有兩年喺main campus 過，讀完出來做野

係 我本身個人分配時間極差
再加埋有拖到最後一日先做嘅習慣

Fa份assignment 好幫到你温書
未做之前一舊雲 做完之後就對fa啲嘢熟曬

想唔想讀U先？
CC入U比例高d,但如果覺讀CC係無興趣既，讀ive都唔差

CC都要高分先入到non-jupus u degree

我澄清屌錯佢
睇埋下面嗰句

ive都唔平 不如搵一門手藝學 或者直接出黎做野好過 讀ive作用真係唔大

同你情況差唔多
我想retake dse
但而家根本冇時間溫書

文科poly有咩揀？

IVE attendance 捉得仲嚴
如果發覺自己唔啱讀書
及早把握時間做嘢算

Ive要讀9科
CC5科

IVE啲concept notes 勁低level
CC深好多

IVE有好多活動要你要join 似中學個啲周圍參觀個啲
CC就一定要用心做 assignments projects

如果你目標係U CC係勁大壓力 IVE 老師勁關心你 會Wts你個種🤣

利申讀event CC比人踢出校 IVE係學霸

其實我依家有個救生牌
有諗過全職救生加兼職教水
但救生員份工真係好悶再加埋季節性工作
冬季廉到仆街

當你有日搵到讀書既原因就唔會咁
返左工 先識後悔自己以前唔讀書
希望你唔好好似我咁後悔

下定唔到決心 我考dse都係溫半日書都頂唔順嗰隻
仆街死算

我已經後悔緊

我覺得係事實，不過冇必要講出黎
等於窮人生仔正xx一樣

雖然d人個個話ive唔洗用腦都讀唔到
但唔係真係醒少少 都好難hea唔上堂又唔fail咁過

天份都好緊要唔係洗咩分科
醫生係神不過讀唔讀得掂音樂 時裝
我就有懷疑完全唔同範疇

咪放棄啦，唔好比自己有退路，
而家試下盡力追番上去。
講真大專仲要year1,你有心既話兩個禮拜認真讀真係咩都追到

在職果d邊會笑

大把大學畢業為興趣讀其他科/上興趣班

連登多後生先亂笑

唔通法律系畢業學插花/音樂/社工又要通知人咩

讀書好自由 又冇必要公開學歷

有心讀書既 咩時候都讀到 唔好賴社運
大把人努力讀書既同時 亦都有出去發夢

唔想讀書 冇論你讀ive定cc都一樣

重複多次 無賴
睇埋我啲回文 我一直都屌自己分配時間廢

你啱但我諗你唔會揀科自己完全唔識掛 btw興趣行先啦

ive肯定容易入仲開心d

hkcc悔終身，毅進課程更稱心

IVE歡迎你

唔講以為係自己開既post

你仲讀緊cc 當你努力仲讀得返大學
當你開始做野 要交家用既時候再讀返就唔係咁易

商科sem1 已經算易
中學程度既商科知識再加難少少架咋
做下練習會易上手
特別係accounting 出題既模式都差唔多

重點係我覺得cc既商科講師其實好多都幾有心教
如果你真係有困難既可以私下搵佢地幫手
利申：以前econ唔識都係私底下搵講師1對1補下習

唔好放棄，我有朋友讀中中，之後上左hkcc揀science ，第一個sem一直話想退仲得1.8左右，到畢業都有3以上

Same 我year2 好無心機讀
Day off唔想郁但想去抗爭
有時星期六日發完夢太攰唔想返就走堂算

分咩配時間啊 唔係發夢就溫書啦
你估個個發夢既人都plan好幾時發夢幾時上堂咩

冇上堂 自習唔明就email問lecturer 一定肯答你嘢
Consultation hour去問 佢地都一定冇任歡迎

所以唔好再賴 想唔想讀書你自己知

如果你甘願遲啲打份低薪 差前景既工
咁你求其讀完cc grad就得 唔洗再報ive哂錢哂時間

真呀
利申 i大讀緊

讀多啲書唔好做狗

下年再讀 但cc真係易升大學

I know that feel
聽日mt我一份notes都冇睇過

I大
讀得開心先最重要

打死都唔做狗

same
但係已經yr2

Ive 商科好hea

巴打 acct 要有啲興趣會好啲
不如轉下其他business major
Btw ma 認真我覺得易過fa
但我冇讀cc 唔知會唔會唔同

揀得來讀就唔好放棄
當然CC好考驗你勤唔勤力

但更加似係考你識唔識攻略佢去攞GPA

試吓r下老師朋友

Week6開始追都未遲

Ive有錢途

hkcc入返poly可以transfer 唔少credit

我Econ major, 如果有咩唔識隨便問

至於hkcc 定ive.... 其實我個人認為 努力讀冇讀唔到嘅野。英文唔好就要啲時間，不過讀asso ive level 應該有得追。

睇你自己決定，真係好唔鍾意讀書嘅咪ive, 有心想儘力嘅可以讀落去嘅。

Btw 點解唔讀econ

巴打我中六畢業之後無讀做左一年老救同教水，本身打算做三年再諗方向。但係今年五月一開季已經頂唔順 ，基本上你有小小大志唔想人生濟係用時間換錢都唔會頂到。係就無野做，但坐監咁無時間，對社會0有用，唔會挨到做一世。

所以今年我走左去讀hkcc

真係唔好諗做一世，除非你諗住搵兩餐就算
但你出得去抗爭 都唔會係hea得去邊既人 都有啲抱抱同目標啦 。

所以真係唔好諗

使唔使我私下教你
我覺得今年asso fm都幾慘，忙住社運冇得日日摺lib溫書
我都係hkcc acct畢業既，宜家讀緊cu, 有需要可以tg我
TG : csgssu

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

Quit完CC之後咪報順手多年DSE當比個機會自己
D野你都學過 你出句聲 大把義教幫手

係我哋欠咗你 對唔住

有無手足可以幫下你補習？

唔係讀acct 幫你唔到

好明白你感受，我今年都係Hkcc yr 1
身心疲倦走左好多堂
講真前一日衝完，第二日仲要返八半
邊會頂得順
本身DSE都唔係太差
上到嚟我覺得自己好頹

聽frd 講ive 好多堂 仲要好難走

聽講啲堂密到可以日日8:30-17:30/9:30-17:30
之後平時又得一日sembreak

Ive 5個sem 好撚chur

又唔好諗到ive輕鬆d，人地要讀5個sem之餘，仲要做實習，計attendance經常要返學
但如果係為左要hd/asso學歷既就邊間都冇咩所謂

同意
樓主年齡唔夠大
又俾抗爭分左心
隔左年再讀都未遲

ive 一年三個sem
人地暑sem 唔一定要返
ive就一定要返
ive新年年初四就要上堂
其他都會放一個星期假

實習仲要係廉價勞工

我諗好多都唔係真係笑嘅 但純粹講下笑搞搞氣氛姐

巴打，每個人都有自己節奏，坐唔到一日咪坐半日，坐唔到半日咪坐日日三粒鐘

ive好chur

巴打係咪想讀毅進做毅進仔
唔係既唔該同我讀好d書佢,讀書同抗爭都好重要,缺一不可

Ive 日日8.30/9.30-5.30

我係City Asso都係好頹
已經冇返3個week
btw 點解咁多救生員
利申：我都係 依家接緊D頂更

巴打R FD子R下SOURCE啦

講真， 有朋友成日唔返學走堂，知道佢真係完全冇睇過notes ，做功課或者臨考前一日先搵朋友R source溫， dean list

只要唔放棄乜野都有可能

我cc grad 上左岸 雖然唔係UGC
但巴打唔好放棄！！！我第一個sem好想quit
想走去做寵物美容，好多人勸我唔好放棄
到最後我搵到戰友同我一齊奮鬥，你最後會上岸架
上完岸你會發現asso/hd果兩年係人生最開心果兩年！
信我，撐住，我果陣都係2014學運，雖然情況冇咁worst，但諗深一層IVE有乜好，點都頂埋呢兩年，上唔上岸，都會發現呢兩年拼搏係最開心，因為身邊都係你戰友，真心朋友黎。

如果真係讀唔掂 建議樓主quit左先
用一年時間考慮清楚 調整下心態 到底自己讀唔讀到asso
人生既路好長 gap year無咩大不了
一年後考慮清楚可以再報多次hkcc或者其他asso 多數會收
覺得自己捱唔住 讀書唔叻既 咪讀ive
天生我才 唔係每個人讀書都叻 選擇一條適合自己既道路更加重要

推

香港警察濫權實錄資料庫
Hong Kong Police brutality database

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

認真求推,搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判

Ching 我major account , ma 唔難，我可以教下你

Ive讀得開心d
利申：ive上返3大

我又唔會quit 因為自己比錢
但都好辛苦 我想直接開工
不過又無學歷先逼住讀書

你比個範圍我 我可以即刻比條橋你
可惜讀書係比個情景你
之後問你用咩手法好 再解釋
頂 同我想像中既完全唔同
不過最重要既我都係衰英文
讀埋今年就即刻搵工
再上大學真係浪費青春
因為已經無得再浪費了

雖然ive似中學 時間係分班又係 但係過得開心
利申Ive升三大過來人

我覺得你首先要改下你社交技巧
如果唔係去到邊都係咁

我唔係話咩 但唔好拎社運做擋戰牌
我都有長期發夢 我直情係半工讀 都無跟甩哂啲嘢
(我肯定我個科chur過你，我無summer break)

大部分夢都係六日/假期發 最多射星期一波
個個都係咁啦 我啲FT師妹又係長期發夢咪又照返學
係個樣殘哂

依家都十月啦 分組係頭一星期嘅事
如果你連分組都唔知 我肯定你係走堂走到呀媽都唔認得
應該連老師都唔肯定你有無讀 先無塞你入組
可能差唔多到要retake嘅程度

大把手足都讀緊書啦 但又有幾多個有你依個情況呢？
你學又唔返 返咗又唔問
似係你個人問題多過社運問題喎

你真係試下正正經經上一個月堂 唔好走堂再睇下點先啦
讀商讀乜鬼ive
掹車邊畢業讀自資學位好過啦

ma要點起步
零概念 無聽過書

你可以考慮gap 一年 等個運動過左再讀返yr1

加油💪🏻聽日和你唱，我諗住帶喇叭返wk 播fuck the popo 🤘🏻🤘🏻

唔知學校邊度可以播歌

你可以tg問下我fa ma 我今年yr2 rippin0

巴打，我支持你發夢，同時支持你讀書
喺你想放低學業時諗諗係咪真係兼顧唔到先，
萬一場仗打到封出年你又唔讀？

讀毅進做警察算啦 ez

樓主加油
可以讀住先 睇多一個sem
俾時間習慣下asso/hd 生活

lm

唔好讀ive,cc 易升同輕鬆d

有fd讀Ive酒店一星期番4-5日學
之後星期日仲要番狗會intern
仲要番足3-4個sem
真係唔好睇到Ive 咁舒服

Asso好hea架啵...
利申：讀緊

商科認真hea
特別marketing
9吹都有A
利申：得4成 attendance

認真讀cc
真心有轉機
好好加油
分配時間好啲

Ive狗表示唔好讀ive真心

所有野都係背
Acct數學 都係背
你做齊past paper 一定唔差
交左錢就讀埋啦
利申 無上過堂咁制 tutor先有時上 所有野鳩背 cgpa3.66

同埋我有幾個中同讀 IVE
Ive真係又難又長時間
個課程又難讀 又閪
建議你俾心機讀cc算

加油啊 唔知邊間啲嘢易啲 但聽講cc商科嘅gpa喺nonjupas都收得幾高下 所以有心讀真係要努力！

認真建議可以一路做野，夜晚讀part time
但都真係辛苦嘅

retake一鑊入八大好過喇

睇咩科
有D科真係識寫abcd就pass

商科都叫難，咁工科IT 果d咪要死？

我以前都係讀cc business ns
讀完sem1 quit左
之後gap左兩年做pt 而家先讀返其他asso sem1
有心唔怕遲

我以前試過repeat,又試過quit，再出社會做野，之後又讀返書

最最最最最最緊要，係唔使在意人地點睇，你自己想點係最重要，雖然咁會慢人地幾年，但人地眼中白費幾年往往係成就你日後幾十年人生重要既一步，加油！

ive好好讀 好多野都易好多 我係ive讀過一年商科

hkcc都讀唔到 仲讀咩書見黎做地盤藍

啦

個人覺得讀asso好多野都係背返黎 而家仲追得切喎 況且你交左學費應該讀埋佢
不過要諗清楚呀 我讀左一年之後冇動力讀埋第兩年 quit左喇 知道自己唔係讀書材料 就算讀埋呢一年個張cert對我冇用 唔想浪費自己努力 專注投放自己想做既野 最緊要知道自己之後條路想點行
加油啦 青春有限 要把握時間

可以揾學校社工同埋personal tutor幫手, 社工可以walk-in 揾，學業處理唔到可以defer，仲有興趣唔好放棄，冇興趣可以放棄，直接同社工講你嘅需要，佢地好多都好好

下cc個啲要㗎

連group 都無就要死心了
Asso 社交好重要
Pt 一年啦
有既係青春
反正淨返既日子 社運都好多野要搞
當為社會付出囉 反正都追唔返

會計要乜野天份
加減乘除

商科讀asso乞食
既然追唔上又熱衷於社運
何不轉apss?
利申 apss grad 月薪30k up

大把後生用學歷分人
但其實好多人都唔講學歷
講出來又話人寸
夜校先多神人讀完一個學位再讀
好多人又怕辛苦讀d易d課程

情況差唔多
HKCC yr1 quit
轉讀ive
最後八大非水泡

加油

你又知下年無社運?

拿雖然我認同
不過有人對數字好反感嫁
有d人背野勁

我無怪到社運 生於亂世有種責任
我無後悔過出黎
只係不斷後悔自己分配時間嘅失敗

其實兩邊都係背 不過ive一個sem 10科（engine)

Ive真係無咩假 sem break好多時得幾日
暑假又遲過人 一個sem最少讀5科
出席率捉得嚴70％ 少1％都重讀
然後可能我好彩 啲老師都好好
會主動關心我地 幾有愛

課程方面就OK 學既野都幾實際
雖然都有啲科廢廢地
不過只要諗 學到幾多都係自己既
就會好過啲
加油呀！支持你呀！

利申：現役year2 IVE仔 之前出嚟做過幾年野

3毛開始出post 攪鳩HKCC 了

自己人搞自己人？

橫掂都俾咗錢，讀埋今個sem睇下點先，你分組個情況搵lecturer講下，雖然機會好渺茫。

利申讀緊cc商科有翻足學，星期日先出街，都唔多知上堂做緊乜。同埋下兩個禮拜開始有啲科mid term 你點都好入去moodle睇下notes先

我讀緊ive商都覺得好廢
諗住下年轉工程

有冇acct底？
出面有啲專私補acct同教你考試
如果考ACCA佢有online Learning
啲Course/per exam 大概400$hkd 一個咁
同有啲part time course 香港人有兩間有開
不過我唔太熟你google 下

你afford 唔afford到停學一年？

要走都可以叫人拍卡嘅

我讀中文

讀書係好睇岩唔岩讀

有人讀書唔勁都可以學到一口流利外語

有人讀到醫普通話都好廢 上一代既人

好睇彩數